而家我地跌入政府囚徒困境既陷阱，行錯就會輸！形勢分析及最優解

而場運動既成功係無大台，但而家正因為無大台，將會跌入囚徒困境。Prisoner Dilemma係咩意思請自行google, 唔浪費時間。政府推出蒙面法，只係開端，背後仲有一連串既緊急法框架下既其他惡法。對於政府點解要推蒙面法既目的同意義可以睇返我之前既post, link 係下面:

今日緊急法就係為左將來放老解入城，簡單沙盤推演

今次做而個分析好倉促，推理未必好嚴謹，有錯請指教。咁入返正題先，我地同囚徒困境既類似係當中冇人coordinate, 冇辦法make sure 其他成員照同一個方向行動而達自最優解，最後各方會用最低風險(對自己而言)，而非最大利益(對整體)既選擇。

政府目的1: 分化兩邊人士，琴日已叫和勇割席；目的2: 令武力升級，因政府深明白無大台，和理非係冇辦法阻止武力既升級，最終可達到上面條link既目的。以下係幾個簡單而可預見既情況：

情況1: 武力不斷升級，和理非不割席，最後變成上面個post.

情況2: 和理非或部分人認為要退，但勇武繼續兄弟爬山，內部出現分歧，而係緊急法底下警方執法變得更容易，勇武容易受到大規模削弱同圍捕，政府最終靠自己達至止暴制亂

情況3: 和理非同勇武一齊休息，政府直接成功向外界宣稱緊急法成功止暴制亂。

情況4: 亦係我認為既最優解，以退為進，全城和理非遊行，照舊set死線，目的在保持國際關注，先讓政府上半場，同時等待美國人權法案通過，觀望政府下一步行動，如果冇用先再升級，對我方冇損失，但減低左自殺風險，721, 831等事件都夠make noise ，繼續引西方關注。

而家最差既選擇就係互相分化指責，政府0成本止暴制亂，仲會拉曬啲義士，之後就係情況3，政府同樣0成本，但唔會有人被拉，再之後就情況1，亦係最有可能發生，因為冇大台，和理非避免前線變condom, 繼續支持不割，最後由中央出手平亂。而最優解就可以避免營造香港已進入無政府狀態，完全失控，亦可避免前線係冇人support 下變棄子。從最近689既Facebook post見到，政府根本睇死大家唔會再退！亦無能力阻止！最終就會收皮！所以大家唔好跌入林鄭陷阱。

講多句，最近已見到大家唔係好理性，一有人反對就話要裝修人地，仲有好多唔同人吹風要裝修其他商店，包括vans, hsbc 等等，有手足警惕大家仲會俾人屌。希望大家大局為重，唔好跌入圈套。

歡迎理性討論

推

推俾前線睇！

推 2/10

推推推推

民意好重要
觀感好重要

唔想害死裝修師嘅
即刻入黎推到佢地睇到
裝修要提防 做好安全措施

推推

Push

推推推

推唔郁

pish

唉

Game theory既極致係由自己掌控大局
而唔係跟住constraint黎捉棋

你做到咪得

612起有邊日唔係？

而家個局就已經set左係到，我地可以點樣突破？政府係打緊你human nature，造緊一個必然會發生既結果，除非大家都fully aware, 唔係你點控制？

幫推

情境四：勇武退場得返和理非，政府宣佈人民已經同勇武割蓆，成功平亂。勇武退場期間：
1.會大量搜捕有豐富經驗勇武前線，另因為退場，經驗較淺既人（新轉做勇武既人），無法得到訓練，被捕機率提高。
2. 因為政府宣佈人民已經同勇武割蓆，唯有更激烈既方法「復出」
3. 回復平靜，人既隋性自然產生，和理非會加深「割席」情緒，勇武感到被出賣，加深對立

我再講一次，一定係和勇並進，互相補充，以戰養戰，唔好諗住叫是旦一邊「停一陣」，是旦但一邊暫停都係好負面既影響。停就輸，當然輸左唔代唔可以東山再起，但要自己諗，東山再起會一次比一次難。

你都講得game theory, 我諗你都知，prisoner dilemma就係你無法確保另一方既行動，就算有得溝通，你都無法保證。其實就係我哋協調唔到，如果只根據對自身既最優解，就會跌入上述所講，政府亦已經well prepared for that

要讓佢上半場，下半場先反擊。

我認同你所講，所以我話最大機會既結果會係情況1. 因為我已經考慮左你所講，政府同時都考慮左。照你所講，但結局會係中央出手平亂。

因為冇大台，optimal solution 只係ideal, 而唔會係optimal strategy

乜 prisoner dilemma 係教 A/B 是旦一邊退讓，唔係兩邊都唔退既咩？

同埋唔會割到席，大家繼續上街遊行，人數冇少過。直到x-factor (美國制裁)出現為止，係有目的地退。

但有一點係未解決，就係政府會大規摸搜捕核心勇武義士

勇武唔係on9識自己決定，不割

Prisoner dilemma 同現實唔一樣，唔一定係大家唔篤灰就兩邊無罪釋放。

要apply落現實，唔係下下教科書。

而家係勇武做暫時和理非，唔係以後都停止勇武！！

唔係一句不割就得，仇恨蒙蔽雙眼常有發生，JP Morgan 個大陸人件事就係衝動左！

情況一：返屋企

推，理性分析

本身應兩邊都退，但為左唔令香港人團火熄，為左國際關注，要keep住遊行，但估計警犬一定會不斷挑釁，一定要忍得住，等到美國制裁，到時再搵突破口

最優解....

講得好，同意

垚

集體意志decision making成本唔細 亦無必要
不如話係model selection 繼續俾棋港共捉
我地先係莊 你望下港共一路行既棋就明咩叫Gambler's Ruin

但先爆煲既會係我地而邊？

中共有大絕可以出兵(或其他前類似既形式)，出兵有2種，1，名正言順低成本; 2, 高成本鎮壓，要鎖國。但鎖國後香港被完全控制，攬炒完無辦法鳳凰重生

我之前都係咁諗
後來發覺model太簡單outcome太多
難反映現實

推，要更多人既分析

小心行事
大家都唔想輸

推！
呢兩日比對手近風向

推上熱門，唔要再有手足俾人拉

heavy push ar

p

push

自以為好詳盡分析，但致命錯誤就係遊行是否和理非唔係取決於示威者，而係取決於狗

和理非>set死線>勇武

上面講左，狗一定會挑釁，要忍。

佢就係想你反擊，先不停挑釁

咁有狗扮你點阻
你嘅最優解係基於壁壘分明嘅行動
扮嚟扮去你根本退唔到

即係狗放催淚彈就散水，捱打唔還擋？

推喇，死線>升級

推
核彈都唔割但要用啱方法

狗派得幾多人？ideally, 就算扮左，只要全民信守同一個信念，唔受挑釁，個班狗扮既就會俾人割席，黑警咪拉9佢囉，前題係make sure 100%唔會有勇武係個日出手。臥底狗既風險好高，唔覺得佢地會派

Yes, 唔set roadblock, 冇傘陣，照遊行，警犬唔會放煙，放左就散。要等既係國際戰線既support。沉唔住氣就會損兵折將。

冇大台下，當然係ideal case, 所以政府咁坐定粒六，好肯定我地停唔到

今日冇左對腳
但係我相信今日已經比哂藉口我地升級

你點肯定狗唔會放催淚彈
幾次都係乜事都冇、冇人郁手情況下放彈
再講，如果你打正旗號全民唔還手，佢就更加放彈
咁次次唔使行即刻散？

和理非係和平 理性 非暴力
唔係唔犯法
唔係唔還手
冇可能期望全部人打不還手 罵不還口
唔可以基於一個無可能發生嘅前提去制定策略
紙上談兵到一個極點

同推

我係紙上談兵，如果談practical，我上面講左結果。

6月至今，4個月黎習近平一直俾我地夾住春袋挑釁，小學學歷都忍得住，我地半個月都忍唔到！？

無人推？一個二個畀三毛spin去裝唔裝修/私唔私了/割唔割蓆度

Set死線，直到死線前，唔還拖，拉左都冇可能告得入，如果班狗主動出手攻擊只會助攻，受國際譴責，忍半個月！

我屋企樓下比人燒我都唔割，但擔心左成晚會唔會燒上嚟
但一定要畫面好睇— 水魔同火魔好大分別
剛剛旺角站就好明顯
水魔幾成功

最主要係比外國睇，我地要外國民意
要條民主人權法過

真game theory 要求repeat pay 和少少手震

和理非遊行唔會再批啦

係自己繼續和理非形式遊行。

盡力試，打正旗號和理非，希望批，唔批照行，但要配合，如果狗放煙就散，死線前要keep而個pattern

lm

戇撚鳩，全部人可以唔使推了
end post

推
唔割

你老母就戇撚鳩，你有咩高見呀？

你講得掂，我幫你推。

你係咪肯定明白我講既係咩意思？

退

出黎就打鳩你
點和理非

睇我上面，要忍，唔係左膠，而係為左大局

P推

【警世良言】中共劇本係想抹黑「香港人打砸搶燒」，然後種族滅絕！

毛澤東：西藏越亂越好，可以鍛鍊軍隊，可以鍛鍊 基本群眾，又為將來平叛和實施改革提供充足的理由

大家要冷靜, 理性分析, 我地唔可以變成中共口中既暴徒

正確，老毛個句根本就係同而家一樣